Инструкция по эксплуатации контроллера шкафа бесперебойного питания KUPS_2019.

    1. Назначение.
Контроллер KUPS_2019 предназначен для управления шкафом бесперебойного питания или другим аналогичным устройством, обеспечивающим питание внешней нагрузки постоянным напряжением от сети переменного тока или
от аккумуляторной батареи, при отсутствии внешнего напряжения. 
Контроллер управляет режимом заряда аккумуляторной батареи, управляет индикацией состояния входных сигналов
и состоянием аккумуляторной батареи, выдаёт сигналы предупреждения, аварии и отключения нагрузки от шкафа.
Контроллер выводит информацию на цветной дисплей с разрешением 320х200 точек и может передавать информацию
по сети, через СОМ-порт, по интерфейсу RS-485 с использованием протокола MODBUS-RTU или по CANу.

      2.  Состав.
      Контроллер выполнен на базе процессорной платы STM32F429DISCOVERY.
      Контроллер состоит из корпуса, с установленными на нём разъёмами типа DB-37M и DB-15F, для подключения цифровых сигналов, а так же тремя разъёмами 15EDGK, ф.Degson, для подключения питания и аналоговых сигналов.
     Внутри корпуса установлена процессорная плата, плата сопряжения с внешними сигналами и три источника питания:
+5В для питания контроллера,  ±12В макс. ток 300мА, для питания внешних датчиков тока, и +24В макс. ток 500мА,
для питания индикаторных лампочек шкафа и управления источниками питания нагрузки и заряда аккумуляторной батареи.

    2. Технические характеристики.
Входными сигналами контроллера являются: 
-цифровые входы - сухие контакты, замыкающие выводы оптопар на землю, напряжение открытого входа +24В, 
ток замыкания на общий провод: 8мА в момент включения и менее 4мА при удержании;
-аналоговые входы - 17 входов для измерения напряжения семнадцати последовательно подключенных аккумуляторных батарей и вход для измерения напряжения на выходе шкафа. Все выше перечисленные аналоговые входы выдерживают напряжение амплитудой до ±300В и имеют входное сопротивление 600кОм. Два входа для подключения токовых датчиков с токовым выходом, с двухполярным сигналом амплитудой до ±50мА. Эти входы имеют входное сопротивление 100 Ом.
-шина 1Wire – трёх-проводная шина для подключения датчиков температур аккумуляторов. Напряжение на линиях шины не более 5В, ток к.з. не более 100мА.

      Выходными сигналами являются транзисторные ключи с открытым коллектором, входящие в состав микросхем ULN2803A. Ток выхода максимальный 35мА, выходы защищены супрессорами с пробивным напряжением 27В, последовательно с выходом установлен резистор 47 Ом.
      Контроллер питается постоянным напряжением, приложенным между аналоговыми входами AI00 и AI17, это напряжение должно лежать в диапазоне 120-270В, при температуре окружающей среды от 0 до +50°С.
      Потребляемая мощность не более 30Вт.
      Контроллер не имеет внутри вентиляторов, жёстких дисков, других механических движущихся узлов (кроме контактов четырёх кнопок управления) и является необслуживаемым устройством.

    3. Описание работы контроллера.
На рисунке ниже, показан основной экран контроллера.



Контроллер с периодом 0.25с, опрашивает все цифровые входы и складывает их значения по логическому «И»
за последние четыре измерения. Таким образом, что бы цифровой вход изменил своё состояние, сигнал на нём должен оставаться неизменным в течение не менее 1 секунды. Контроллер вычисляет значения цифровых выходов и обновляет сигналы на них каждую секунду. Все цифровые сигналы поступают в контроллер через восьмиразрядные буферные схемы.
Всего для 24-х линий ввода 16-ти линий вывода используется пять буферов. Если обращение к ним идёт без ошибок,
то в строке «Статус цифровых I/O», прямоугольники соответствующих буферов светятся зелёным цветом. 
      Если при обращении к соответствующему буферу возникает ошибка, то она игнорируется, то есть статус буфера не изменяется, а прочитанные из буфера данные выбрасываются. Если ошибка возникнет и при следующем обращении к этому буферу, то прямоугольник будет светиться красным цветом. Буфера с первого по третий, отвечают за входы, буфера 4 и 5
за выходы. Свечение прямоугольников красным цветом означает, что контроллер неправильно воспринимает входные сигналы или неправильно выдаёт выходные и по этому требует замены. Если хотя бы один из прямоугольников светится красным цветом, то контроллер выдаёт сигнал «Авария», на соответствующие выходы.
      По кнопке «I/O» можно войти в «Меню входов-выходов», где представлены текущие значения всех 24-х цифровых входов. Замыканию цифрового входа на провод «OV», соответствует зелёный прямоугольник. Кнопки «+» и «-» позволяют переключаться между всеми 16-тью выходами, а кнопка «Z» переключает выход из одного состояния в другое. 
Замыканию цифрового входа на провод «OV», соответствует зелёный прямоугольник. 
Выход из подменю осуществляется по кнопке «←». 

Контроллер с периодом 18с, опрашивает все разрешённые датчики температур. Датчики температур соединяются шиной 
1-Wire, и подключены к контроллеру через буфер преобразователя интерфейсов. Если обращение к преобразователю идёт без ошибок, то в строке «Статус термометров», прямоугольник «П» светится зелёным цветом. Если при обращении к буферу возникает ошибка, то она игнорируется, то есть статус буфера не изменяется, а прочитанные из буфера данные игнорируются. Если ошибка возникнет и при следующем обращении к буферу, то прямоугольник будет светиться красным цветом. Свечение прямоугольника «Ш» красным цветом означает, что контроллер не может измерять температуру аккумуляторов и по этому требует замены.
       Если все разрешённые датчики температур отвечают и в их ответах не содержится ошибок, то прямоугольник «Д» светится зелёным цветом. Если при обращении к любому датчику возникает ошибка, то прямоугольник будет светиться красным цветом. Свечение прямоугольника «Д» красным цветом означает, что контроллер не может получить данные
от каких-то термометров. Что означает либо неисправность шины 1-Wire (при отсутствии связи со всеми термометрами),
либо неисправность самого термометра. Неисправный термометр необходимо заменить. Если оперативная замена не возможна, то неисправный термометр необходимо отключить от шины и отключить его опрос в «Меню температур».
       Если все правильно ответившие датчики температур, измеряют температуру в указанном диапазоне, то прямоугольник «Т» светится зелёным цветом. Если значение температуры хотя бы одного термометра выходит за указанный диапазон,
то прямоугольник «Т» будет светиться жёлтым цветом. Если значение температуры хотя бы одного термометра выходит
за допустимый диапазон, то прямоугольник «Т» будет светиться красным цветом. Свечение прямоугольника «Т» красным цветом означает, что или соответствующий аккумулятор перегрелся,  или неисправность самого термометра. 
При зажигании прямоугольника «Т» красным цветом, автоматически выдаётся сигнал на отключение батареи от шкафа.
Если хотя бы один из прямоугольников «П», «Д», «Т» светится красным цветом, то контроллер выдаёт сигнал «Авария»,
на соответствующие выходы. Если прямоугольник «Т» светится жёлтым цветом, то контроллер выдаёт сигнал «Предупреждение», на соответствующие выходы.
      По кнопке «Т» можно войти в «Меню температур», где представлены текущие значения и статус всех термометров.
Кнопки «+» и «-» позволяют переключаться между всеми 17-тью термометрами, а по кнопке «Z» переходить в режим настройки выбранного термометра. Выход из подменю осуществляется по кнопке «←». 

     Контроллер с периодом 1с, опрашивает все аналоговые входы. Если все обращения к датчику напряжения идут без ошибок, то в строке «Статус аналоговых входов», прямоугольник «Д» светится зелёным цветом. Если при обращении к датчику возникает ошибка, то она игнорируется, а прочитанные данные выбрасываются. Если ошибка возникнет и при следующем обращении к датчику, то прямоугольник будет светиться красным цветом. Свечение прямоугольника «Д» красным цветом означает, что контроллер не может измерять токи и напряжения и по этому требует замены. 
     Если обращения к датчику идёт без ошибок, то контроллер измеряет напряжения на всех семнадцати аккумуляторах персонально, общее напряжение на аккумуляторной батарее «Uбат», ток через батарею «Iз» (ток имеет положительное значение, когда батарея заряжается и отрицательное, когда идёт разряд), напряжение на выходе шкафа «Uвых» и ток на выходе шкафа «Iвых». Значения «Uвых», «Iвых», «Uбат», «Iз» выводятся в основном экране в строках ниже.
     По кнопке «U» можно войти в «Меню напряжений», где представлены текущие значения напряжений каждого аккумулятора. Кнопки «+» и «-» позволяют переключаться между всеми 17-тью аккумуляторами, а по кнопке «Z» переходить
в режим настройки выбранного канала измерения. Выход из подменю осуществляется по кнопке «←». 
    Если значения напряжения всех аккумуляторов лежат в допустимом диапазоне, то прямоугольник «А» светится зелёным цветом. Если значение напряжения хотя бы одного аккумулятора выходит за указанный диапазон, то прямоугольник «А» будет светиться жёлтым или красным цветом. Свечение прямоугольника «А» жёлтым цветом означает, что соответствующий аккумулятор или находится в состоянии глубокого разряда, или неисправен, или неисправность самого канала измерения.
При зажигании прямоугольника «А» желтым цветом, выдаётся прерывистый сигнал «Питание от акб.».
Свечение прямоугольника «А» красным цветом означает, что или соответствующий аккумулятор перезаряжен, или неисправность самого канала измерения. При зажигании прямоугольника «А» красным цветом, автоматически выдаётся сигнал на отключение батареи от шкафа и сигнал «Авария», на соответствующие выходы.



     ВНИМАНИЕ! Все перечисленные выше строки, выделенные красной рамкой, по сути, являются диагностическими сигналами самого контроллера и подключенных к нему датчиков тока и температур. По этому, при нормальной работе контроллера, все прямоугольники в этих строках, должны быть зелёного цвета. Если это не так, то в первую очередь необходимо выяснить и устранить причину именно этих неисправностей, так как вся другая информация, выводимая на экране контроллера ниже этой, может быть абсолютно не достоверной.
    Ниже красной рамки идёт строка «Аварии внешнего оборудования». Цветные прямоугольники в этой строке являются состояниями цифровых сигналов, поступающими на соответствующие цифровые входы контроллера, и следуют в порядке важности их приоритетов, а именно:
U – это состояние входа DI13: «Сработала защита по напряжению». Этот сигнал говорит о том, что где-то, внутри шкафа,
       проскочил импульс высокого напряжения, который установленный в шкафу разрядник не смог поглотить и был
       разрушен, следовательно, может быть повреждено и другое, находящееся в шкафу оборудование.
I  – это состояние входа DI14: «Сработала защита по току». Этот сигнал говорит о том, что где-то, внутри шкафа,
      сработал автоматический выключатель.

R – это состояние входа DI15: «Сработала защита по КИ». Этот сигнал говорит о том, что сработал прибор контроля изоляции,
       в этом случае, прямоугольник горит красным цветом.
       Или это состояние входа DI16: «Отключение звонка и КИ». Этот сигнал говорит о том, что прибор контроля изоляции,
       и звуковая сигнализация, отключены тумблером на двери шкафа. В этом случае, прямоугольник горит жёлтым цветом.
И1 – это состояние входа DI17: «Исправность источников =220И». Этот сигнал говорит о том, что какой-то из источников
       питания 220В, выдал сигнал неисправности.
И2 – это состояние входа DI18: «Исправность источников №2».
И3 – это состояние входа DI19: «Исправность источников №3».
      Если в шкафу имеются дополнительные источники питания, то их сигналы неисправности, могут быть подключены к этим
      входам, аналогично источникам 220В. Если дополнительных источников нет, то эти сигналы могут быть отключены
      в «Меню настройки». 
Если хотя бы один из этих шести прямоугольников светится красным цветом, то контроллер выдаёт сигнал «Авария»,
на соответствующие выходы. Если прямоугольник «R» светится жёлтым цветом, то контроллер выдаёт сигнал «Предупреждение», на соответствующие выходы.


    Строка «Статус батареи» может содержать следующие сообщения:

«Батарея не включилась» - белая надпись на красном фоне. Это означает, что контроллер выдал сигнал на включение батареи
(цифровой выход DO15), но сигнал со входа DI20 «Включение батареи», не поступил, при этом, контроллер выдаёт сигнал «Авария», на соответствующие выходы.

«Батарея отключена» - белая надпись на красном фоне. Это означает, что контроллер снял сигнал на включение батареи
(цифровой выход DO15) и выдаёт сигнал «Авария», на соответствующие выходы.
Контроллер отключает батарею в следующих случаях:
    1. Имеется сигнал превышения предельной температуры любого аккумулятора.
    2. Напряжение выхода (напряжение между аналоговыми входами A19 и А1) в течении более чем 255 секунд подряд, 
было и остаётся, менее чем 181 вольт. (Состояние предельно допустимого разряда батареи.)
    3. Обнаружен недопустимый разброс напряжений на аккумуляторах. То есть часть аккумуляторов полностью заряжены,
или зарядились очень быстро, вследствие потери ёмкости, а другая часть находится в глубоком разряде, возможно по причине закороченных банок.  

«Батарея оборвана» - белая надпись на красном фоне. Это означает, что контроллер в цикле проверки обнаружил обрыв батареи и текущий ток заряда лежит в пределах -0,5<Iз<+0.5A, при этом, контроллер выдаёт сигнал «Авария», 
на соответствующие выходы. Если текущий ток заряда выйдет за указанные пределы или в очередном цикле проверки, обрыв обнаружен не будет, то этот сигнал будет снят.

«Батарея разряжена» - красная надпись на жёлтом фоне. Это означает, что напряжение на батарее (напряжение между аналоговыми входами A18 и А1) менее чем 183В, если идёт разряд батареи, или менее 205В в циклах проверки, если идёт заряд батареи. При этом контроллер выдаёт прерывистый сигнал «Питание от акб.».

«Батарея разряжается» - красная надпись на белом фоне. Это означает, что ток заряда менее -0.1А. При этом контроллер выдаёт сигнал «Питание от акб.».

«Батарея заряжается» - чёрная надпись на жёлтом  фоне. Это означает, что включен режим заряда. При этом контроллер выдаёт сигнал «Повышенное напряжение».

«Режим сохранения» - чёрная надпись на белом фоне. Это означает, что включен режим сохранения.

«Проверка батареи» - чёрная надпись на белом фоне. Это означает, что включен режим проверки.
Общий алгоритм управления зарядом батареи следующий:

    После включения, контроллер находится в состоянии: «Температура в норме», «Аккумуляторы в норме», «Аварий нет», «Батарея не подключена». Он выдаёт сообщение «Батарея отключена», без сигнала «Авария», начинает отсчёт времени с момента выдачи этого сообщения, и начинает опрашивать цифровые входы, как описано выше, датчики температуры, как описано выше, а так же, все аналоговые входы с периодом в 1 секунду. 
    Если напряжение «Uвых» более 190В, в течении пяти секунд, то есть пяти циклов опроса подряд, то контроллер выдаёт сигнал «Подключение батареи» (цифровой выход DO15), иначе сигнал «Авария». Если контроллер выдал сигнал «Подключение батареи», то он засекает время подачи этого сигнала и по истечении двух секунд переходит в состояние: «Батарея подключена», «Режим сохранения». В состоянии батарея подключена, контроллер проверяет наличие сигнала
со входа DI20 «Включение батареи» и если этого сигнала нет, то контроллер выводит сообщение «Батарея не включилась»,
и выдаёт сигнал «Авария». Это сообщение имеет наивысший приоритет и будет сброшено, только при появлении сигнала «Включение батареи».
     
    «Режим сохранения» - это режим, при котором контроллер выводит сообщение «Режим сохранения» и не выдаёт
на источники питания 220В сигнал «Повышенное напряжение». В режиме сохранения контроллер измеряет среднее значение тока заряда «Iз», за последние тридцать два измерения, то есть 32 секунды – «Iзс», и за последние два измерения -  «Iр».
    Если ток «Iр» менее -0.1А,  то контроллер переходит в «Режим разряда».
    Если ток «Iзс» более «Iзм», то контроллер переходит в «Режим заряда». Значение тока «Iзм» устанавливается в «Меню настроек», из расчёта 0.015А*Са10, где Са10 – это номинальная ёмкость аккумулятора в А*Ч, при десяти часовом цикле разряда. Например, для аккумулятора с Са10=120А*Ч, ток «Iзм»=1.8А.  

    «Режим разряда» - это режим, при котором контроллер выводит сообщение «Батарея разряжается» и выдаёт сигнал «Питание от акб.». В режиме разряда контроллер измеряет среднее значение тока заряда «Iз», за последние два измерения,
то есть 2 секунды, и если этот ток превысит -0.1А, то контроллер переходит в «Режим содержания».
В режиме разряда контроллер измеряет текущее напряжение «Uбат» и среднее значение напряжения «Uвых», за последние
256 секунд. Если текущее напряжение «Uбат» становится меньше или равным 183В, то контроллер выводит сообщение «Батарея разряжена», а сигнал «Питание от акб.» становится прерывистым, с равными интервалами в полсекунды.
Если среднее значение напряжения «Uвых», за последние 256 секунд, становится меньше 181В, то контроллер выводит сообщение «Батарея отключена», выводит сигнал «Авария» и снимает сигнал «Подключение батареи» (цифровой выход DO15).

     «Режим заряда» - это режим, при котором контроллер выводит сообщение «Батарея заряжается» и выдаёт на источники питания 220В сигнал «Повышенное напряжение». В режиме заряда контроллер измеряет среднее значение тока заряда «Iз»,
за последние шестьдесят четыре измерения, то есть 64 секунды – «Iзс», и за последние два измерения -  «Iр».
    Если ток «Iзс» менее «Iзм», то контроллер переходит в «Режим сохранения». 
    Если ток «Iр» менее -0.1А,   то контроллер переходит в «Режим разряда». 
Значение тока «Iзм» устанавливается в «Меню настроек».

     У контроллера имеется цифровой вход DI21 – «Режим заряда акб». Подача сигнала на этот вход (Кнопка на лицевой панели шкафа.) позволяет вручную переключать контроллер из режима сохранения в режим заряда и обратно.

     Контроллер с периодом 18с, опрашивает все разрешённые датчики температур. В «Меню температур» выводится результат
обращения к каждому из семнадцати датчиков. Значение результата может быть следующим:
     «откл» - чёрный текст на сером фоне, означает, что опрос этого термометра отключен.
     «----»   - белый текст на красном фоне, означает, что термометр не ответил на запрос. Возможно он оборван или неисправен.
    «CRC» - белый текст на красном фоне, означает, что термометр ответил на запрос, но его проверочный код не верен.              
                   Возможно он неисправен или помехи в линии связи.
     «хххх» - значение температуры, которое выводится зелёным, жёлтым или красным цветом.
Зелёный цвет означает, что температура ниже «Tm». Жёлтый цвет означает, что температура ниже «Tп». 
Красный цвет означает, что температура выше или равна «Tп». 
Температуры  «Tm»=45°С и «Tп»=51°С, устанавливаются в «Меню настроек» и зависят от типа применяемых аккумуляторов.
      Если есть термометры, ответившие с ошибками, то об этом есть сообщение в строке статусов термометров. Смотрите описание выше. При этом контроллер будет выдавать сигнал «Авария».
      Если среди правильно ответивших термометров, есть хоть один жёлтый, то контроллер будет выдавать сигнал «Предупреждение», и если он находился в «Режиме заряда», то будет переключен в «Режим сохранения».
      Если среди правильно ответивших термометров, есть хоть один красный, то контроллер будет выдавать сигнал «Авария»,
будет переключен в «Режим сохранения», снимет сигнал «Подключение акб» и выведет сообщение: «Батарея отключена».
Как только температура снизится ниже «красной» (или термометры будут отключены), контроллер снова выдаст сигнал «Подключение акб».
     Контроллер с периодом 1с, измеряет напряжения на всех разрешённых аккумуляторах. В «Меню напряжений» выводится  результат измерения напряжения каждого из семнадцати аккумуляторов. Значение результата может быть следующим:
     «откл» - чёрный текст на сером фоне, означает, что измерение этого напряжения отключено.
     «----»   - белый текст на красном фоне, означает, что измерение этого напряжения идёт с ошибкой. Необходимо временно 
                   отключить этот канал измерения, а в дальнейшем заменить контроллер.
                   Отключить каналы измерения «Uвых», «Iвых», «Uбат» и «Iз» нельзя, так как при этом нарушится вся работа 
                   контроллера. Если неисправность возникла на любом из этих каналов, то контроллер необходимо отключить
                   и заменить на исправный.
     «хххх» - значение напряжения, которое выводится зелёным, жёлтым или красным цветом.
Зелёный цвет означает, что напряжение лежит в допустимых пределах. Жёлтый цвет означает, что напряжение ниже «Uр». 
Красный цвет означает, что напряжение выше или равно «Uз». 
Значения  «Uр»=10.8В и «Uз»=14.6, устанавливаются в «Меню настроек» и зависят от типа применяемых аккумуляторов.
     Если есть напряжения, измеренные с ошибками, то об этом есть сообщение в строке статусов аналоговых входов.
Смотрите описание выше. При этом контроллер будет выдавать сигнал «Авария».
     Если среди напряжений, есть хоть одно жёлтое, то контроллер будет выдавать прерывистый сигнал «Питание от акб.»,
и если он находился в «Режиме сохранения», то будет переключен в «Режим заряда».
     Если среди напряжений, есть хоть одно красное, то: 
    1. Если контроллер находится в режиме заряда, то появление красных значений, не влияет на появление красного
       прямоугольника «А» в строке статуса аккумуляторов, но при их появлении засекается время их появления.
       Если среди напряжений, есть хоть одно красное, которое сохраняется в течении восьми секунд подряд, то контроллер  
       переходит в режим содержания.
    2. Если контроллер находится в режиме содержания или разряда, то появление красных значений, не влияет на появление красного прямоугольника «А» в строке статуса аккумуляторов, но при их появлении засекается время их появления.
       Если среди напряжений, есть хоть одно красное, которое сохраняется в течении восьми секунд подряд, то появляется
       красный прямоугольник «А» в строке статуса аккумуляторов, появляется надпись «Батарея отключена» в строке
            статуса батареи, снимается сигнал «Подключение акб» и выдаётся сигнал «Авария». 
     Если после отключения батареи, напряжение на аккумуляторах, из-за которых произошло отключение, вернётся в норму,
то контроллер всё равно будет находиться в состоянии аварии, и выводить значения данных напряжений красным цветом.
     Это сделано для того, что одной из причин возникновения данной ситуации может быть разрушение аккумуляторных батарей или появление в шкафу аккумуляторов с очень сильным разбросом ёмкости, или очень неравномерно заряженных.
Таким образом, необходимо вначале произвести выяснение причин аварии, устранить их, а уже потом снова разрешить работу контроллера, путём его перезапуска. (Снять и снова подать на контроллер питание.)

     Если контроллер находится не в режиме разряда, то он с периодом 256с, переходит в «Режим проверки».

     «Режим проверки» - это режим, при котором контроллер выводит сообщение «Проверка батареи» и выдаёт на источники заряда батареи сигнал «Пониженное напряжение». В режиме проверки контроллер измеряет значение напряжения «Uбат»
за первые шестнадцать секунд, и вычисляет скорость падения напряжения на батарее. Если скорость падения слишком высока и текущий ток заряда лежит в пределах -0.5<Iз<+0.5A, то контроллер выведет сообщение «Батарея оборвана» и выдаст сигнал «Авария». Этот сигнал будет снят автоматически, если в следующем цикле проверки данная ситуация не повторится, или ток
заряда выйдет за указанный предел. Если обрыва батареи не обнаружено, то если напряжение «Uбат» в конце проверки упадёт ниже 205В, то контроллер выведет сообщение «Батарея разряжена», начнёт выдавать прерывистый сигнал «Питание от акб.»
и перейдёт в режим заряда. Если напряжение «Uбат» в конце проверки не упадёт ниже 205В, то контроллер снимет сообщение «Батарея разряжена», если оно было, перестанет выдавать прерывистый сигнал «Питание от акб.» и перейдёт в тот режим, который был до режима проверки.

     Контроллер постоянно измеряет ток заряда и в зависимости от его знака производит увеличение или уменьшение текущей ёмкости батареи, значение которой выводится в соответствующей строке. После подачи питания на контроллер, значение текущей ёмкости батареи ему не известно. По этому в качестве начального значения берётся ёмкость новой батареи, параметр Са10 из «Меню настройки». Если в процессе работы текущее значение ёмкости превысит это значение, то она перестанет изменяться, и будет оставаться на этом уровне. Если в процессе работы текущее значение ёмкости станет ниже нуля, то она перестанет изменяться и будет оставаться на нулевом уровне. Если контроллер в конце цикла проверки, обнаружит падение напряжения «Uбат» ниже 189В, то текущее значение ёмкости будет обнулено.
    Контроллер, находясь в режиме заряда, вычисляет скорость увеличения ёмкости батареи и вычисляет время её заряда
до значения Са10, выводя сообщение: «Время до конца заряда ЧЧ:ММ».
    Контроллер, находясь в режиме разряда, вычисляет скорость уменьшения ёмкости батареи и вычисляет время её разряда
до нуля, выводя сообщение: «Время до конца работы ЧЧ:ММ».
    Контроллер, находясь в режиме сохранения, выводит сообщение: «Время до конца работы не определено».

    Контроллер с периодом 0.5с, выдаёт прерывистый сигнал «Работа контроллера» - это сигнализирует о нормальной работе программы контроллера. Если периодическая подача сигнала прекратилась, значит, произошёл сбой и контроллер перестал работать или программа зависла, попробуйте отключить и снова включить его питание.
      В последних двух строчках на экране, контроллер выводит информацию о состоянии входных фидеров шкафа.
Схема переключения вводов работает сама по себе, без участия со стороны контроллера. Контроллер только отображает 
её текущее состояние. В строке режим вводов горит прямоугольник, цвет которого обозначает следующее:
Красный – выбрано принудительное питание от ввода с номером, указанным в прямоугольнике.
Зелёный  – выбрано приоритетное питание от ввода с номером, указанным в прямоугольнике, а если это буква «Р», то выбран режим равноценных вводов. Фактически это комбинация сигналов на цифровых входах DI09 – DI12.
      Ниже строки режима вводов, выводятся прямоугольники с соответствующими надписями, отображающие состояния самих вводов. Фактически это сигналы на цифровых входах DI00 – DI08. 
Прямоугольник «Ах» красного цвета означает, что на вводе «№х» сработал «автомат» или грозозащита.
Прямоугольник «Uх» зелёного цвета, означает, что на вводе «№х» напряжение находится в допустимых пределах.
Прямоугольник «Iх»   зелёного цвета, означает, что шкаф питается от ввода «№х».
      Предполагается, что вводы №1 и №2 – это два фидера питающих шкаф, а ввод №3 – это резервный дизель-генератор.
Так как часть этих вводов или даже все они могут отсутствовать, то в «Меню настройки» можно выключить отображение информации о неиспользуемых вводах.


       4. Дополнительные меню.

???????????????????????????????
5. Таблицы разводки сигналов на контакты разъёмов контроллера.
Разъем DB-37F:                                                                                 
№ кон.
Сигнал контр.
Название внешнего сигнала
№ кон.
Сигнал контр.
Название внешнего сигнала
01
OV
Общий провод
20
DR0
U1норма
02
-12В
-12D
21
DR1
U2норма
03
GND
GND
22
DR2
ВА1вкл.
04
DO00
Резерв
23
DR3
ВА2вкл.
05
DO01
Резерв
24
DR4
КМ1вкл.
06
DO02
Резерв
25
DR5
КМ2вкл.
07
DO03
Резерв
26
DR6
Контроль автоматов
08
DO04
Резерв
27
DR7
Контроль источн. питания
09
DO05
Сигнал работа
28
SR3
Контр. изоляц. и звонок.вкл.
10
DO06
Сработал автомат 
29
SR4
Контр. изоляции в норме
11
DO07
Неисправен источник питан.
30
SR5
Режим заряда ак. Батарей
12
DO08
Контр. изол. или звон. выкл.
31
SR6
Резерв
13
DO09
Изоляция не в норме
32
SR7
Резерв
14
DO10
Сигнал повышен. напряж.
33
I1
Ток выхода шкафа
15
DO11
Сигнал понижен. напряж.
34
I2
Ток заряда аккум. батареи
16
DO12
Питание от аккум. батареи
35
DATA+
СОМ+
17
DO13
Напр. ак. бат. ниже нормы
36
DATA-
СОМ-
18
DO14
Звонок
37
DATAG
СОМG
19
DO15
Напр. вых. ниже нормы



  Разъем DB-9М:
     






 5. Схемы входных и выходных буферов. 



